# Домашнее задание к занятию 1.2 Сетевые модели TCP/IP и OSI

### Задание 1 (Ethernet).

1. Выберите несколько пакетов из захваченного трафика;
2. Откройте уровень **Ethernet**;
3. Определите по MAC-адресу нескольких производителей сетевого оборудования.

*Приведите ответ в свободной форме.*

### Ответ:

![task_1](.README_images/task 1.png)

---

### Задание 2 (IP).

1. Выберите несколько пакетов из захваченного трафика;
2. Откройте уровень **IP**;
3. Какие флаги протокола IP вам удалось обнаружить?

*Приведите ответ в свободной форме.*

### Ответ:

Для поиска пакетов с соответствующими флагами используем display filter:

* ip.flags.mf
* ip.flags.df
* ip.flags.rb
* ip.flags.sf

![ip_flags_2](.README_images/ip_flags_2.png)

![ip_flags_1](.README_images/ip_flags_1.png)

С помощью команды ping -s 2000 получим фрагментированные пакеты:

![ip_flags_3](.README_images/ip_flags_3.png)

---

### Задание 3 (TCP, UDP).

1. Выберите несколько **UDP** (DNS или мессенджеры) и **TCP** (http) пакетов  из захваченного трафика;
2. Откройте уровень **TCP\UDP**;
3. Сравните пакеты TCP и UDP между собой. В чём отличия?

*Приведите ответ в свободной форме.*

### Ответ:

UDP датаграмма:

![udp](.README_images/udp.png)

TCP пакет:

![tcp](.README_images/tcp.png)

Как минимум отличаются размерами заголовков, полями, методом передачи данных.

<table style="width=50%"><tbody><tr><td></td><td>TCP</td><td>UDP</td></tr><tr><td><strong>Состояние соединения</strong></td><td>Требуется установленное соединение для передачи данных (соединение должно быть закрыто после завершения передачи)</td><td>Протокол без соединения, без требований к открытию, поддержанию или прерыванию соединения</td></tr><tr><td><strong>Гарантия доставки</strong></td><td>Может гарантировать доставку данных получателю</td><td>Не гарантирует доставку данных получателю</td></tr><tr><td><strong>Повторная передача данных</strong></td><td>Повторная передача нескольких кадров в случае потери одного из них</td><td>Отсутствие повторной передачи потерянных пакетов</td></tr><tr><td><strong>Проверка ошибок</strong></td><td>Полная проверка ошибок</td><td>Базовый механизм проверки ошибок. Использует вышестоящие протоколы для проверки целостности</td></tr><tr><td><strong>Метод передачи</strong></td><td>Данные считываются как поток байтов; сообщения передаются по границам сегментов</td><td>UDP-пакеты с определенными границами; отправляются по отдельности и проверяются на целостность по прибытии</td></tr><tr><td><strong>Сферы применения</strong></td><td>Используется для передачи сообщений электронной почты, HTML-страниц браузеров</td><td>Видеоконференции, потоковое вещание, DNS, VoIP, IPTV</td></tr></tbody></table>

---

### Задание 4 (HTTP).

1. Перейдите на сайт **kremlin.ru**;
2. Выберите любой http-поток (через меню, открывающееся по нажатию правой кнопки мыши, - следовать - поток HTTP);
3. Какой поток у вас открылся на самом деле (посмотрите в строке ввода фильтров)? Почему?

*Приведите ответ в свободной форме.*

### Ответ:

Вывод после выбора опции follow:

![follow](.README_images/follow.png)

Открылся поток `tcp.stream eq 12`:

![stream](.README_images/stream.png)

Данный поток открылся ввиду того что HTTP использует TCP (порт 80) для подключения к веб-серверу.

---
